脫歐前續ＢＮＯ

佢都話要續

今個月29日就是英國脫歐的死綫。此死綫令我的起心肝，去續兩年前已過期的ＢＮＯ護照。怪只怪ＳＡＲ特區護照又平又靚，含金量年年增加，去年又增加了緬甸、白俄羅斯等國家開綠燈，現已多達155國免簽證，比前年上升一位，名列世界護照第21位。370港元一本32頁標準版，計番兩蚊一國，抵到爛！我個個月都飛，首選當然是「蔗渣價錢、鮑魚地位」的ＳＡＲ特區護照，仲要用460港元申請加厚版的48頁，因每次未夠十年到期已蓋滿各國海關印章，迫於無奈要提早去申請新護照！

但作為一個全職旅人，有兩本護照當然優勝過一本。首先世界上太多世仇國家，仇視到你去了A國旅行，就不准進入B國！例如阿拉伯國家與以色列、納卡共和國與阿塞拜疆，有兩本護照便可左右逢源！其次因ＢＮＯ可扮英籍護照，我就曾用它成功免簽進入玻利維亞，一睹天空之鏡！其三是萬一有甚麼冬瓜豆腐，多一本護照自然多了一個逃生門！

和中國公民禁止多重國籍不同，香港法律准許多重國籍。我當然有認真考察過第二本護照的價格！移民外國是最大路做法，代價不只是數十萬到千萬港元，還要離開心愛的香港，去外國坐移民監才大鑊！年事已高，早已拒絕去找尋甚麼第二故鄉。於是ＢＮＯ成為最便宜、最就手、最現實的救命稻草！

撰文: 項明生 智傲集團CEO， 旅遊作家
欄名: 明日世界

扮英藉護照。咁bno係咩藉

佢第一段個求生意志好強
點都要奶吓特衰護照先

第一段奶廁板奶到令哂

大陸仔
毫無忠誠可言
大陸出生都可以有bno架咩

曲線？

Bno係要renew
但其實實際上想走都係要靠自己

戴好個頭盔先

逃你老母
咁唔想續就快啲renounce

扮係BC 藉

項明生套明治時代日本旅遊節目

成日講我地中國人點點點

相當大中華

係, 送錢比英犬正on9
有咩事搵返中國領事好過

佢同沈教授一樣係超級世界仔
呢類人都講續bno, 即係佢都smell到d野

其實都係

呢條友本身好似福建仔黎
正常唔洗講呢啲政治野都得
周遊列國都知bno本身真係旅遊先有用

好似鄧designer一樣,
成個家族都係既得利益者
佢本身做返中立清泉已經大把人吹奏

用特衰入境去唔到英國大使館架喎

貴一倍有多

佢有bno